[Sic_bo_Table.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sic_bo_Table.png "fig:Sic_bo_Table.png")
**骰寶**，一般稱為**賭大小**，是一種用[骰子](../Page/骰子.md "wikilink")[賭博的方法](../Page/賭博.md "wikilink")。骰寶是由各閒家向莊家下注。每次下注前，莊家先把三顆骰子放在有蓋的器皿內搖晃。當各閒家下注完畢，莊家便打開器皿並派彩。因為最常見的賭注是買骰子點數的大小（總點數為3至10稱作小，11至18為大，圍骰除外），故也常被稱為**買大小**（Tai-Sai）。

骰寶是莊家永遠處於有利位置的賭博遊戲。閒家無法以技術提高得勝的機會，長遠來說莊家必勝。下表為骰寶一般的賠率和勝出機會。各種投注中以「大、小」對閒家最為有利，但莊家仍然擁有優勢。

除了下面提到的門種外，有的賭場還可押單、雙（三顆點數相加計算）、任意三顆骰子之特定三個點數等。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>下注</p></th>
<th><p>閒家勝出方法</p></th>
<th><p>賠率（澳門／<font color=green>外國</font>）</p></th>
<th><p>出現機會</p></th>
<th><p><a href="../Page/期望值.md" title="wikilink">期望值</a></p></th>
<th><p>莊家優勢</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>大</strong></p></td>
<td><p>總點數為：11至17<br />
<sub>遇圍骰莊家通吃</sub></p></td>
<td><p>1賠1</p></td>
<td><p>48.61%</p></td>
<td><p>-0.0278</p></td>
<td><p>2.78%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>小</strong></p></td>
<td><p>總點數為：4至10<br />
<sub>遇圍骰莊家通吃</sub></p></td>
<td><p>1賠1</p></td>
<td><p>48.61%</p></td>
<td><p>-0.0278</p></td>
<td><p>2.78%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>兩顆骰子</strong></p></td>
<td><p>猜中兩顆骰子的組合<br />
<sub>共有15種組合，如出現1和2勝</sub></p></td>
<td><p>1賠5</p></td>
<td><p>13.89%</p></td>
<td><p>-0.1667</p></td>
<td><p>16.67%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>雙骰</strong></p></td>
<td><p>兩顆或以上點數相同，<br />
並為指定之點數<br />
<sub>（如最少二顆骰為一）</sub></p></td>
<td><p>1賠8／<font color=green>1賠10</font></p></td>
<td><p>7.41%</p></td>
<td><p>-0.3333／<font color=green>-0.1852</font></p></td>
<td><p>33.33%／<font color=green>18.52%</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>圍骰</strong></p></td>
<td><p>點數全同，並為指定之點數<br />
<sub>（如三顆骰皆為一，稱圍一，亦俗稱「一豹子」）</sub></p></td>
<td><p>1賠150／<font color=green>1賠180</font></p></td>
<td><p>0.463%</p></td>
<td><p>-0.3009／<font color=green>-0.162</font></p></td>
<td><p>30.09%／<font color=green>16.2%</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>全圍</strong><br />
<sub>（俗稱「豹子」）</sub></p></td>
<td><p>圍一至圍六任何一種</p></td>
<td><p>1賠24／<font color=green>1賠30</font></p></td>
<td><p>2.78%</p></td>
<td><p>-0.3056／<font color=green>-0.1389</font></p></td>
<td><p>30.56%／<font color=green>13.89%</font></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

**英國有關骰寶賭博的法例**

  - [Statutory Instrument 1994 No. 2899 The Gaming Clubs（Bankers'
    Games）Regulations 1994](http://www.opsi.gov.uk/si/si1994/Uksi_19942899_en_1.htm)
  - [Statutory Instrument 2000 No. 597 The Gaming Clubs（Bankers'
    Games）（Amendment）Regulations 2000](http://www.opsi.gov.uk/si/si2000/20000597.htm)
  - [Statutory Instrument 2002 No. 1130 The Gaming Clubs（Bankers'
    Games）（Amendment）Regulations 2002](http://www.opsi.gov.uk/si/si2002/20021130.htm)

**新西蘭有關骰寶賭博的法例**

  - [Division 9 - Tai-Sai of the Rules of
    Games](http://www.dia.govt.nz/diawebsite.nsf/Files/CasDiv9TaiSai704/$file/CasDiv9TaiSai704.pdf)

[Category:中國博彩](../Category/中國博彩.md "wikilink")
[Category:中國傳統圖版遊戲](../Category/中國傳統圖版遊戲.md "wikilink")